<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-10-31T22:41:01+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Annie’s monologue</title><subtitle></subtitle><author><name>Annie Shan</name><email></email></author><entry><title type="html">善良与残忍的界限：《谋杀启事》</title><link href="http://localhost:4000/2022-10-31/Agatha1" rel="alternate" type="text/html" title="善良与残忍的界限：《谋杀启事》" /><published>2022-10-31T00:00:00+09:00</published><updated>2022-10-31T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-10-31/Agatha1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-10-31/Agatha1">&lt;p&gt;&lt;em&gt;好故事实在太少，让我们全部来读阿加莎克里斯蒂。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Annie Shan</name></author><category term="电影" /><summary type="html">好故事实在太少，让我们全部来读阿加莎克里斯蒂。</summary></entry><entry><title type="html">阿加莎克里斯蒂作品动态排名</title><link href="http://localhost:4000/2022-10-31/agatha0" rel="alternate" type="text/html" title="阿加莎克里斯蒂作品动态排名" /><published>2022-10-31T00:00:00+09:00</published><updated>2022-10-31T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-10-31/agatha0</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-10-31/agatha0">&lt;p&gt;中篇：
无人生还&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波洛系列：
东方快车谋杀案
尼罗河上的惨案
过量死亡
罗杰疑案
阳光下的罪恶
五只小猪
帷幕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马普尔小姐：
黑麦奇案
谋杀启事&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我排不出名次…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从感情上来说：
目前最喜欢谋杀启事，夏洛特复杂的性格
过量死亡里当犯人希望波洛能够对他宽大处置时
尼罗河里的爱恨，群像剧的金字塔
帷幕里波洛人生的终结&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读上来说
无人生还和罗杰疑案&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令我震惊的是，居然对东方快车谋杀案没有过多的感想…&lt;/p&gt;</content><author><name>Annie Shan</name></author><category term="书，侦探小说" /><summary type="html">中篇： 无人生还</summary></entry><entry><title type="html">关于印第安文明的小说与电影</title><link href="http://localhost:4000/2022-10-04/peru" rel="alternate" type="text/html" title="关于印第安文明的小说与电影" /><published>2022-10-04T00:00:00+09:00</published><updated>2022-10-04T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-10-04/peru</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-10-04/peru">&lt;p&gt;最近对南美文明比较感兴趣，想着从小说或是电影入手比较容易一点，但没有找到太好的作品。周末读了手中《印加帝国》三部曲中的第一本《太阳公主》&lt;!--more--&gt;，关于印加帝国的描写很有趣，而且三位作者都是相关研究专家，不必担心历史内容方面的胡编乱造。不过从阅读的角度来看，语言表达，人物塑造和情节衔接都比较混乱，有点不太想读下去了。查了下豆瓣评分超低，但在我看来还不至于差到那个程度。对小说要求不高的话通过此书能够了解印加帝国的不少知识，值得一读。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src=&quot;https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/S/compressed.photo.goodreads.com/books/1347778286i/1097911.jpg&quot; alt=&quot;missing&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;英文标题是The Puma's Shadow, 这是怎样被翻译成太阳公主的&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;除此之外还看了《最后一个莫西干人》。从简介来看，据说这部电影是部“恢弘的浪漫史诗，献给印第安文明的挽歌”，于是我期待着一个关于与殖民者战争到最后一刻的土著英雄的故事。结果与我想象不同，此片讲的居然是依附不同殖民者的土著之间的乱斗，心狠手辣的反派并非殖民者而是另一支印第安土著部落。这个偏离我期待的故事也没有多少条理。全片的镜头却都给了被莫西干人收为养子的白人土著，以及他和英国军官女儿之间莫名其妙的感情线。直到结尾部分，一直被隐藏在主角身后，没有多少故事的可怜的莫西干人迎来了被掉下了山崖的命运。他的老父亲面对着巍峨的群山，悲伤地感叹自己成了最后一个莫西干人，这才点了题。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src=&quot;https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/S/pv-target-images/a2a5ed605b659661dc41815e32f9ef1d39b1fa694ac6933071fc0345c8e31635._RI_.jpg&quot; width=&quot;500&quot; alt=&quot;missing&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;老父亲望着群山的这个镜头是全片唯一令我些许感动的地方&lt;br /&gt;然而我实在没有看懂这部电影要表达什么&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;接下来计划读这两本书：《秘鲁征服史》《枪炮，病菌和钢铁》&lt;/p&gt;</content><author><name>Annie Shan</name></author><category term="电影" /><summary type="html">最近对南美文明比较感兴趣，想着从小说或是电影入手比较容易一点，但没有找到太好的作品。周末读了手中《印加帝国》三部曲中的第一本《太阳公主》</summary></entry><entry><title type="html">霍比特人：一个矮人与两个精灵</title><link href="http://localhost:4000/2022-09-29/hobbit2" rel="alternate" type="text/html" title="霍比特人：一个矮人与两个精灵" /><published>2022-09-29T00:00:00+09:00</published><updated>2022-09-29T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-09-29/hobbit2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-09-29/hobbit2">&lt;p&gt;&lt;em&gt;电影原创的三角恋剧情，增加话题性的同时离原著越偏越远，可谓是双刃剑。而我所拥有的更多的是感谢，因为由此我认识了Aidan Turner这个爱尔兰宝藏演员。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;霍比特人三部曲，令我期待的一点是与精灵王子莱戈拉斯的重逢。记得魔戒里莱戈拉斯的首次出场是在瑞文戴尔的会议上。精灵王子披着灰色斗篷骑着白马翩翩而来，轻快地跳下马背之后抬起头望向山谷秋日美景，眼中温柔似春风拂过，一瞬间俘获了全世界无数观众的心。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src=&quot;https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/qmDviHMBn87D6MIMSMRmui1jbs0=/1400x0/filters:no_upscale()/cdn.vox-cdn.com/uploads/chorus_asset/file/22704374/lotr1_movie_screencaps.com_10687.jpg&quot; width=&quot;500&quot; alt=&quot;missing&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;意气风发的精灵王子&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;霍比特人系列中，莱戈拉斯在第二部史矛革之战的幽暗密林中登场。然而令我惊讶的是，这哪里还是我记忆中带有春风般微笑的精灵王子！纵观霍比特人，莱戈拉斯几乎没怎么笑过，不是撇着嘴角就是紧锁着眉头，连呼唤他人的名字似乎都带着深仇大恨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莱戈拉斯在霍比特人里表情阴沉大致有两个原因：与父亲瑟兰迪尔的不和；与护卫队长陶瑞儿的感情纠葛。还有就是可能因为一直都在打仗。瑟兰迪尔是《霍比特人》里的精灵王，不过原著里没有提到他的名字，也没有交代他的子女。关于他的性格，我在读书时只是些许感受到了属于精灵的骄傲而已，电影里则将他塑造得十分华贵且孤芳自赏。瑟兰迪尔和莱戈拉斯父子究竟有怎样的故事，在霍比特人中没有被具体交代，似乎和莱戈拉斯的母亲有关。我不太确定这是导演的添枝加叶，还是在托尔金其它的中土世界设定集里出现过的内容，等有空看过再具体写写吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而霍比特人中另一个和莱戈拉斯有关联的人物陶瑞尔，则完全是电影里原创的角色。似乎是想要满足观众对莱戈拉斯感情生活的好奇，霍比特人在让他重返银幕的同时还为他安排了一个倾慕对象，这就是陶瑞尔。陶瑞尔和莱戈拉斯同为幽暗密林的护卫，陶瑞尔还是队长。两人并肩作战，能力相当，外形般配，除了精灵王对这段姻缘完全反对之外，从外人看来他们俩个算是很适合。可惜虽然精灵王子有意，陶瑞尔这边却没有表现出对这份倾慕的回应。更重要的问题是，两精灵在感情还没有培养起来的时候突然冒出了第三个角色，这就是在前往孤山的冒险中途经幽暗密林的矮人奇力。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src=&quot;https://64.media.tumblr.com/1956c6aa50475819598da0e73178034f/tumblr_inline_p7g2xexa7V1s758a8_500.gif&quot; width=&quot;500&quot; alt=&quot;missing&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;我实在想不起这是电影里的哪个画面了，难道是加长版？&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;奇力是矮人战斗团为数不多的颜值担当之一。原著中最年少的矮人是菲力，而电影里这兄弟来的顺序被调换了过来。菲力相对沉稳冷静，奇力则更加自由不羁。最迷人的是奇力的富有感染力的笑容，纯真且毫无忌惮，为整个矮人队伍增添了蓬勃生机。（同时要感谢Aidan连矮人特殊化妆都被特别赦免的超级颜值。）奇力和陶瑞尔相遇在幽暗密林。当所有矮人都被精灵大军从幽暗密林里押回关在地牢里时，陶瑞尔去看望奇力并进行了一小段贴心对话。这段故事线被批判为太过苍白，两人似乎没什么交集就突然产生了好感，甚至在最后面对半兽人战斗时不惜自我生命地保护对方。除了一见钟情这个解释之外，在我看来奇力和陶瑞尔相互吸引并非无法理解。陶瑞尔是个要强却孤独的女战士。莱戈拉斯虽然完美，却未必懂得如何令她快乐；奇力的自由与快乐，大概正是她长年累月生活在幽暗密林所向往的东西。而奇力是个还很年轻，初出茅庐未经世事的矮人。他对一切都充满好奇，带着那份略带莽撞的勇敢跟着前辈们踏上了探险的旅程，却出乎意料地遇见了陶瑞尔这个生活在完全不同世界的美丽精灵，点亮了他的憧憬，甚至让他献出了生命。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src=&quot;https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQXXEjRQYgrUUu7CA9n00CUzzzGMvMpMH8EpZ0dSsVeDWuAe6SQDSlTnwgo_RY6abNO48E&amp;amp;usqp=CAU&quot; width=&quot;500&quot; alt=&quot;missing&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;奇力为保护陶瑞尔牺牲之后&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在奇力牺牲后，陶瑞尔抱着他对着前来的精灵王哭着说，“如果这就是爱的话，我宁愿不要，求求您把它拿走，它太痛苦了。”&lt;br /&gt;
目睹此情此景，永远都是面若冰霜的瑟兰迪尔也一反常态，动容地说道，“因为那是真爱。”&lt;br /&gt;
这几句台词，简直可以入选土味情话了，我甚至有点想笑。然而我所喜爱的奇力牺牲了。不同与原著中为了保卫梭林而牺牲的结局，霍比特人里的奇力，他短暂的矮人生命和梦想，以对精灵陶瑞尔的爱为代价永远地消散了。这段剧情令我十分心碎，估计有很长时间我都不想再重新回顾五军之战了。&lt;/p&gt;</content><author><name>Annie Shan</name></author><category term="电影" /><summary type="html">电影原创的三角恋剧情，增加话题性的同时离原著越偏越远，可谓是双刃剑。而我所拥有的更多的是感谢，因为由此我认识了Aidan Turner这个爱尔兰宝藏演员。 霍比特人三部曲，令我期待的一点是与精灵王子莱戈拉斯的重逢。记得魔戒里莱戈拉斯的首次出场是在瑞文戴尔的会议上。精灵王子披着灰色斗篷骑着白马翩翩而来，轻快地跳下马背之后抬起头望向山谷秋日美景，眼中温柔似春风拂过，一瞬间俘获了全世界无数观众的心。 意气风发的精灵王子 霍比特人系列中，莱戈拉斯在第二部史矛革之战的幽暗密林中登场。然而令我惊讶的是，这哪里还是我记忆中带有春风般微笑的精灵王子！纵观霍比特人，莱戈拉斯几乎没怎么笑过，不是撇着嘴角就是紧锁着眉头，连呼唤他人的名字似乎都带着深仇大恨。 莱戈拉斯在霍比特人里表情阴沉大致有两个原因：与父亲瑟兰迪尔的不和；与护卫队长陶瑞儿的感情纠葛。还有就是可能因为一直都在打仗。瑟兰迪尔是《霍比特人》里的精灵王，不过原著里没有提到他的名字，也没有交代他的子女。关于他的性格，我在读书时只是些许感受到了属于精灵的骄傲而已，电影里则将他塑造得十分华贵且孤芳自赏。瑟兰迪尔和莱戈拉斯父子究竟有怎样的故事，在霍比特人中没有被具体交代，似乎和莱戈拉斯的母亲有关。我不太确定这是导演的添枝加叶，还是在托尔金其它的中土世界设定集里出现过的内容，等有空看过再具体写写吧。 而霍比特人中另一个和莱戈拉斯有关联的人物陶瑞尔，则完全是电影里原创的角色。似乎是想要满足观众对莱戈拉斯感情生活的好奇，霍比特人在让他重返银幕的同时还为他安排了一个倾慕对象，这就是陶瑞尔。陶瑞尔和莱戈拉斯同为幽暗密林的护卫，陶瑞尔还是队长。两人并肩作战，能力相当，外形般配，除了精灵王对这段姻缘完全反对之外，从外人看来他们俩个算是很适合。可惜虽然精灵王子有意，陶瑞尔这边却没有表现出对这份倾慕的回应。更重要的问题是，两精灵在感情还没有培养起来的时候突然冒出了第三个角色，这就是在前往孤山的冒险中途经幽暗密林的矮人奇力。 我实在想不起这是电影里的哪个画面了，难道是加长版？ 奇力是矮人战斗团为数不多的颜值担当之一。原著中最年少的矮人是菲力，而电影里这兄弟来的顺序被调换了过来。菲力相对沉稳冷静，奇力则更加自由不羁。最迷人的是奇力的富有感染力的笑容，纯真且毫无忌惮，为整个矮人队伍增添了蓬勃生机。（同时要感谢Aidan连矮人特殊化妆都被特别赦免的超级颜值。）奇力和陶瑞尔相遇在幽暗密林。当所有矮人都被精灵大军从幽暗密林里押回关在地牢里时，陶瑞尔去看望奇力并进行了一小段贴心对话。这段故事线被批判为太过苍白，两人似乎没什么交集就突然产生了好感，甚至在最后面对半兽人战斗时不惜自我生命地保护对方。除了一见钟情这个解释之外，在我看来奇力和陶瑞尔相互吸引并非无法理解。陶瑞尔是个要强却孤独的女战士。莱戈拉斯虽然完美，却未必懂得如何令她快乐；奇力的自由与快乐，大概正是她长年累月生活在幽暗密林所向往的东西。而奇力是个还很年轻，初出茅庐未经世事的矮人。他对一切都充满好奇，带着那份略带莽撞的勇敢跟着前辈们踏上了探险的旅程，却出乎意料地遇见了陶瑞尔这个生活在完全不同世界的美丽精灵，点亮了他的憧憬，甚至让他献出了生命。 奇力为保护陶瑞尔牺牲之后 在奇力牺牲后，陶瑞尔抱着他对着前来的精灵王哭着说，“如果这就是爱的话，我宁愿不要，求求您把它拿走，它太痛苦了。” 目睹此情此景，永远都是面若冰霜的瑟兰迪尔也一反常态，动容地说道，“因为那是真爱。” 这几句台词，简直可以入选土味情话了，我甚至有点想笑。然而我所喜爱的奇力牺牲了。不同与原著中为了保卫梭林而牺牲的结局，霍比特人里的奇力，他短暂的矮人生命和梦想，以对精灵陶瑞尔的爱为代价永远地消散了。这段剧情令我十分心碎，估计有很长时间我都不想再重新回顾五军之战了。</summary></entry><entry><title type="html">霍比特人：从1937到2012</title><link href="http://localhost:4000/2022-09-27/hobbit1" rel="alternate" type="text/html" title="霍比特人：从1937到2012" /><published>2022-09-27T00:00:00+09:00</published><updated>2022-09-27T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-09-27/hobbit1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-09-27/hobbit1">&lt;p&gt;虽然我是魔戒三部曲的粉丝，霍比特人三部曲却从来都没有看过。8月末重温了魔戒三部曲之后，心中再次萌发中土世界的憧憬，也终于下定决心开始看霍比特人三部曲。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;霍比特人讲的是魔戒里面的弗罗多的叔叔老比尔博的冒险故事，时间线大约在魔戒的60年前。据托尔金的小儿子克里斯托弗回忆，《霍比特人》起初是父亲 “在冬日晚间用过茶点后的阅读时间” 讲给几个孩子们的故事，后来在1937年9月正式出版。《魔戒》中的比尔博，甘道夫等人物在此作中首次登场，中土世界也开始走入大众视线。三个月后，《霍比特人》首版售罄，面对出版社对于续作的强烈要求，托尔金起初并未理会，彼时他更加专注于对于神话和语言的创作。但随之他的脑海中浮现了对于《魔戒》的构思。在经过漫长的创作与修改之后，直到1954年魔戒系列的第一部《魔戒同盟》的出版，期间约有20年的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是《霍比特人》的创作背景。21世纪初，新西兰导演彼得·杰克逊执导魔戒三部曲电影，在艺术和商业的双方面均获得了巨大的成功。然而这部魔戒前传却迟迟未被搬上银幕，直到魔戒三部曲之王者归来放映结束的近十年之后，中土世界才再次回归影院。我很喜欢霍比特人三部曲，虽然它们的整体评价并不如魔戒。我在观看电影的同时也读了原著，看了一些批判性的影评之后，对于部分观众对于电影的不满也可以理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比起《魔戒》的恢弘悲壮，《霍比特人》更是个轻松愉快的冒险故事。故事的主人公比尔博·巴金斯是个年轻时热爱冒险，近年来安分守己的霍比特人。在他吃过早饭后望着绿油油的草地悠闲地吐烟圈时，遇见巫师甘道夫并和他打了个招呼，结果在晚饭时十三个不请自来的矮人将他的厨房一扫而空，还顺路带他踏上一段通往孤山的意外之旅。这段旅程的开始是我在电影里最喜爱并反复观看的一段。身材不高但体格十分壮实的矮人们不拘小节地在比尔博家里大口吃肉大口喝酒，饱餐之后还编造了一首戏弄比尔博的歌曲，又唱又跳地把主人家的盘子扔成一座座整齐的小山堆。比尔博气得无可奈何，而“身材高大”的甘道夫则像是看着孩子们玩耍般慈祥地抽着烟斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/FXVRRxEpEbAfEzdBMVEzHSJ1XBaUT1lRFYcwCZWTj8HETDqN-_ojnGziTuSnrdvJiTW_ojaD7R3uCtPBIa-M5bkd61325sbljjTq7c9zjf1poRiB9QiWUEagEcdMjgMiZA-3M_ZGE_8=w2400?source=screenshot.guru&quot;&gt; &lt;img src=&quot;https://lh3.googleusercontent.com/FXVRRxEpEbAfEzdBMVEzHSJ1XBaUT1lRFYcwCZWTj8HETDqN-_ojnGziTuSnrdvJiTW_ojaD7R3uCtPBIa-M5bkd61325sbljjTq7c9zjf1poRiB9QiWUEagEcdMjgMiZA-3M_ZGE_8=w600-h315-p-k&quot; /&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在和意外之旅相对应的原著剧情中，比尔博智斗食人妖，勇战半兽人，顺便从咕噜那里捡来了一枚可以隐身的魔法戒指。虽然旅程中几度深陷险境，但比尔博每次都靠他的才智化险为夷。正因如此，如果完全按照原著节奏的话人物之间的冲突太少，于是彼得·杰克逊选择以下的解决方案：加入可以能够和魔戒衔接的剧情并制造冲突。而他将魔戒中塑造的中土世界的氛围几乎原封不动地带到霍比特人这点，正是被批判的一个主要方面。对于大部分没有读过原著的观众来说，能够在霍比特人的电影中看到能够和魔戒相互衔接的剧情或许很惊喜。然而事实是，托尔金在创作《霍比特人》时并没有考虑到《魔戒》，因此魔戒整体所笼罩的黑暗与悲伤掩盖了《霍比特人》明亮的主题ー自由，友情和冒险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是我在《霍比特人》前六章里最喜欢的一段话。这段话描述的是比尔博在听到矮人们唱歌之后的内心所涌上的情感。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;”随着他们的歌声，霍比特人在心中升腾起一股对美好事物的挚爱来，那些美好的东西是由灵巧的双手，智慧与魔法共同创造出来的，所以这种爱变得强烈而充满嫉妒，矮人心中的欲望被点燃了。这是，他身体内某种图克家族所特有的东西被唤醒了，他想去看看那巍峨的山脉，想聆听松树的歌吟和瀑布的轰鸣，想探索一下那些洞穴，想要随身配上一把宝剑而不只是一根手杖。他把目光投向窗外，黑暗的天空中星星已经升起在了树梢。他不禁联想到了矮人的宝藏在黑暗的洞穴中闪光。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;矮人们唱的这首歌《The Lonely Mountain》也是意外之旅的片尾曲。在袋底洞里索林和毕弗等矮人们哼唱的版本更加充满乡愁。在听到这首歌之后，在我内心会涌起和比尔博相似的情感。电影是文字具像化的魔术。尽管霍比特人三部曲有瑕疵，我依旧十分感激所有人的努力，才能继续延续这中土世界的传说。&lt;/p&gt;</content><author><name>Annie Shan</name></author><category term="电影" /><summary type="html">虽然我是魔戒三部曲的粉丝，霍比特人三部曲却从来都没有看过。8月末重温了魔戒三部曲之后，心中再次萌发中土世界的憧憬，也终于下定决心开始看霍比特人三部曲。</summary></entry><entry><title type="html">Grace And Frankie</title><link href="http://localhost:4000/2022-09-10/grace1" rel="alternate" type="text/html" title="Grace And Frankie" /><published>2022-09-10T00:00:00+09:00</published><updated>2022-09-10T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-09-10/grace1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-09-10/grace1">&lt;p&gt;Netflix出品的这部喜剧，讲了在四十年来在生意上有交情的两对夫妻，在某一日两位丈夫同时出柜并宣布同居之后，留下两位愕然的妻子的故事。这两位不幸的女性就是Grace和Frankie。两人性格对立，互相看不顺眼，这么多年都是面子上的交情罢了。不过在同时经历这一重大人生变故之后，两人搬到了海边，互相搀扶着努力寻找新的人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S1E03里面，两位老同志Robert和Sol，邀请各自的子女，一对儿子和一对女儿来共进晚餐。在厨房里，除了一位儿子之外，另外三人都对这样若无其事其乐融融地坐在一起的状况很费解。结果就是这位还算是理性的儿子在饭桌上爆发，“你们欺骗了我们的妈妈，而我们连生气都没辙，因为你们是同志！如果你们是和一个女人胡搞了二十年，现在我们还会在这里吃蛋糕么！”&lt;br /&gt;
当然，此剧走的是喜剧路线，不仅设定Grace和Frankie原谅了两位老同志，主要描写的还是两对老夫妻各自重组后的精彩人生，堪称“高龄版四人老友记”。然而纵观全剧，令我感到心痛的是，谁来为Grace和Frankie失去的几十年青春负责？尤其是Grace，她自律要强，却有着如同地狱一般的婚姻。Sol对Frankie拥有着亲情般的爱护，Robert和Grace从很久之前就和陌生人没什么区别。在后来的剧情里我们可以知道，Robert有个“无法爱他”的母亲。他流着泪对Grace说，“我终于知道，当你如此希望一个人爱你，却不被对方所爱的痛苦。”这段Robert的真情流露来得太迟，却让Grace和Robert能够真正开始称为朋友。 &lt;br /&gt;
黑白影片时代的女星，我所认得并依旧在活跃的只有Jane Fonda了。这部剧里面她依旧派头十足，又飒又美，给荧幕前的广大女性群众树立了“如果我能够在八十岁依旧活得像简方达一样…” 的幻象。海外观客吐槽说两人整容过度，一点不能表现是老年人的真实状况。然而真的找来一位八十岁奶奶来演的话，估计就没人看了，而且奶奶可能也记不住台词。&lt;/p&gt;</content><author><name>Annie Shan</name></author><category term="美剧," /><category term="Netflix" /><summary type="html">Netflix出品的这部喜剧，讲了在四十年来在生意上有交情的两对夫妻，在某一日两位丈夫同时出柜并宣布同居之后，留下两位愕然的妻子的故事。这两位不幸的女性就是Grace和Frankie。两人性格对立，互相看不顺眼，这么多年都是面子上的交情罢了。不过在同时经历这一重大人生变故之后，两人搬到了海边，互相搀扶着努力寻找新的人生。 S1E03里面，两位老同志Robert和Sol，邀请各自的子女，一对儿子和一对女儿来共进晚餐。在厨房里，除了一位儿子之外，另外三人都对这样若无其事其乐融融地坐在一起的状况很费解。结果就是这位还算是理性的儿子在饭桌上爆发，“你们欺骗了我们的妈妈，而我们连生气都没辙，因为你们是同志！如果你们是和一个女人胡搞了二十年，现在我们还会在这里吃蛋糕么！” 当然，此剧走的是喜剧路线，不仅设定Grace和Frankie原谅了两位老同志，主要描写的还是两对老夫妻各自重组后的精彩人生，堪称“高龄版四人老友记”。然而纵观全剧，令我感到心痛的是，谁来为Grace和Frankie失去的几十年青春负责？尤其是Grace，她自律要强，却有着如同地狱一般的婚姻。Sol对Frankie拥有着亲情般的爱护，Robert和Grace从很久之前就和陌生人没什么区别。在后来的剧情里我们可以知道，Robert有个“无法爱他”的母亲。他流着泪对Grace说，“我终于知道，当你如此希望一个人爱你，却不被对方所爱的痛苦。”这段Robert的真情流露来得太迟，却让Grace和Robert能够真正开始称为朋友。 黑白影片时代的女星，我所认得并依旧在活跃的只有Jane Fonda了。这部剧里面她依旧派头十足，又飒又美，给荧幕前的广大女性群众树立了“如果我能够在八十岁依旧活得像简方达一样…” 的幻象。海外观客吐槽说两人整容过度，一点不能表现是老年人的真实状况。然而真的找来一位八十岁奶奶来演的话，估计就没人看了，而且奶奶可能也记不住台词。</summary></entry><entry><title type="html">Klaus</title><link href="http://localhost:4000/2022-01-03/Klaus" rel="alternate" type="text/html" title="Klaus" /><published>2022-01-03T00:00:00+09:00</published><updated>2022-01-03T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/2022-01-03/Klaus</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022-01-03/Klaus">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://occ.a.nflxso.net/dnm/api/v6/X194eJsgWBDE2aQbaNdmCXGUP-Y/AAAABRryDaMXsroIyxksuXQhGbEzn467Y9hulBc9A_sTd2_e0XCqtm8KSnlt43YHZtJP1YkQPJuFLGQvq7FBoCEjQOx02JyJYhRFGGhVeabjKSSFif7OZIoHvKWXiFkof97anQHxZA.jpg?r=0cc&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年末看了部温暖又可爱的圣诞动画电影，叫做《Klaus》。
邮政大亨的儿子游手好闲，结果被父亲派到一个偏远的小镇，被命令送够6000封信才能回家。
而这个小镇简直就和监狱一样，镇上的人动不动就殴斗，孩子们受到的教育只有互相憎恨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在主人公Jesper为如何凑集6000封信而感到绝望的时候，他遇见了独居在深山中做玩具的Klaus。
而随着剧情的推进可以得知，Klaus的形象就是我们所熟知的…圣诞老人的原型！
除了圣诞老人具有代表性的一身红色装束之外，还可以看到圣诞老人从烟囱爬下，只有好孩子才能得到礼物，麋鹿拉着雪橇在飞跃在夜空中等传说的由来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剧中末尾Jesper有了属于自己温暖的家。圣诞夜这天家中被装扮得花团锦簇。他点上壁炉，挂上冬青花束，坐在摇椅上看着跳动的火焰想起Klaus。
孩子们常常会问，圣诞老人是真的吗？古老的传说已经很少有人相信，也许在很久很久以前真的有过这样一个固执的做玩具的老头，只不过他已化作光芒消散在了风中，消失在了时间的长河里。&lt;/p&gt;</content><author><name>Annie Shan</name></author><category term="电影," /><category term="Netflix" /><summary type="html"></summary></entry></feed>